2020 日本代表及日本職業聯賽討論 9 繼續講定聖誕快樂兼新年快樂

我川最佳十一人

鹿島之光Everaldo

Ok

BLM

奧倫加

大黑鳩贏撚左笘笘笘

澳洲龍輸左比鄭成龍

同我之前講嘅一樣
快啲走啦

柏市應該又可以準備降班

奧隆加能力唔使懷疑
只係拎獎唔夠你川多

11人入面唯一要質疑嘅地方

4號贏到嘅話就係代表作
奧隆加走埋就gg

巨人咁款

真

可以看了

呢度有冇Ching 用日本DAZN睇J league

不過連後防都全禾川
最少同豬欄個莊積都應該有1個位啦

上個post咁快推爆

都未到聖誕就爆post

vpn都check到 仲有方法可以日本區？

我都想學點用

唔得啦 我試過用nord 都唔得 有線都唔係場場播晒 你望有線快d執好過

好心Dazn開香港市場啦

其實dazn 香港用到 不過得boxing 睇 重點真係j league 轉播權係有線到

J1の18クラブの監督及び選手(17試合以上出場)による投票結果
(☆=ベストイレブン選出)

▽GK
⭐︎チョン・ソンリョン(川崎F)71票
東口順昭(G大阪)52票
ランゲラック(名古屋)48票
キム・ジンヒョン(C大阪)42票

▽DF
⭐︎谷口彰悟(川崎F)178票
⭐︎ジェジエウ(川崎F)167票
⭐︎山根視来(川崎F)153票
⭐︎登里享平(川崎F)114票
丸山祐市(名古屋)47票
マテイ・ヨニッチ(C大阪)45票
森重真人(FC東京)40票
中谷進之介(名古屋)25票
吉田豊(名古屋)23票

▽MF
⭐︎三笘薫(川崎F)238票
⭐︎家長昭博(川崎F)176票
⭐︎守田英正(川崎F)113票
⭐︎田中碧(川崎F)103票
清武弘嗣(C大阪)91票
江坂任(柏)66票
アンドレス・イニエスタ(神戸)60票
大島僚太(川崎F)53票
井手口陽介(G大阪)38票
山口蛍(神戸)38票
坂元達裕(C大阪)25票
脇坂泰斗(川崎F)25票
稲垣祥(名古屋)25票

▽FW
⭐︎オルンガ(柏)225票
⭐︎エヴェラウド(鹿島)126票
マテウス(名古屋)60票
小林悠(川崎F)57票
レアンドロ・ダミアン(川崎F)34票
古橋亨梧(神戸)28票
ディエゴ・オリヴェイラ(FC東京)25票

有線仲有冇錢俾轉播費呀

有線電視宣佈，奪得日本職業足球聯賽（J.League） 2020至2022賽季之香港獨家播放權，成為香港唯一持牌廣播機構於未來三個賽季，獨家為香港觀眾帶來亞洲最頂尖的足球聯賽。仲有排等

體通天下出手算啦

17場不失球都要豬

不如成隊川崎前鋒啦屌

支那嘢咪搞
播播下FA Cup停咗變CCTVB接手

呢家佢德甲都免費播

芝麻仁沒有一個是磨菇的

now 就一定唔會拎 睇日職會唔會想開香港市場直頭 放棄有線大搞比dazn入

俾有線咪大搞囉
人地主要係投注站播 順便俾你地睇埋

佢播唔足 我係日本買過一個月dazn 場場睇晒

有線直播係馬會比錢

淨球彩台？

【お知らせ】

山本脩斗選手が湘南ベルマーレへ完全移籍することになりました。

2014シーズンからアントラーズに加入した山本選手は、堅実な守備と空中戦の強さを武器に攻守両面で存在感を示し、数多くの勝利に貢献。また、左右のサイドバックに加え、センターバックやサイドハーフもこなす高いユーティリティ性で、アントラーズの力となって来ました。

2015年にヤマザキナビスコカップ（現：YBCルヴァンカップ）制覇へ貢献、そして2016年にはＪリーグチャンピオンシップ準決勝で決勝点をアシスト、天皇杯決勝では先制弾を決めるなど、Ｊリーグの制覇と天皇杯優勝の二冠達成へ大きな働きを見せてくれました。2018年にACL準決勝のアウェイ水原三星戦で貴重な先制弾をヘディングで決め、クラブの悲願であったACL初制覇をともに成し遂げました。

その豊富な経験を若手選手に惜しみなく伝え、どんなときもチームのために戦ってくれた山本選手。そして、今シーズンも安定感抜群のプレーでチームに落ち着きをもたらしてくれました。

以下、山本選手からのコメントです。

「鹿島アントラーズのファン、サポーターの方々には、どんな時も温かく、心強い応援をしていただき、本当にありがとうございました。在籍した7年間で、ジーコTDをはじめ、選手、スタッフ、自分がお世話になった監督たち、そしてファン、サポーター、パートナーの方々とともに数多くのタイトルが獲れたことは、自分にとって財産となりました。皆さんと一緒に戦えたことを、誇りに思います。新天地でもさらに成長し、このクラブで示してきたように、ピッチで勝利のために戦う姿を見せたいと思います！」

脩斗さん、これからの活躍を心から祈っています！

詳細は公式サイトをご覧ください。

bye脩斗

唉最後個場唔知咩事呢
本身正選，跟住又無得出

表記の通り、名古 新太郎選手が湘南ベルマーレに期限付き移籍することとなりましたので、お知らせいたします。なお、同選手は2021シーズンにおいて鹿島アントラーズと対戦するすべての公式戦には出場できません。

荒木bb有大頭

lm

名古屋が川崎Ｆ斎藤に食指 来季タイトル獲得へ本気

Thank you and goodbye

買人未

名古屋が川崎Fの元日本代表MF斎藤学（30）の獲得に動いていることが22日までに分かった。複数の関係者によれば、名古屋は今季かつての切れのあるドリブルを取り戻した斎藤の実力を高く評価。14年W杯ブラジル大会のメンバーにも選出されたJ屈指のドリブラーに熱烈なラブコールを送っているという。

應該學下nba咁，都係可以俾香港人訂閱睇啦

日職又無得同nba比啦

Dazn冇柏林講波 不了

今季播左32場鳩波
我地神奈川唔使搵link

dazn請柏霖咪得

清水エスパルスは23日、タイ代表FWティーラシン・デーンダー(32)がタイのBGパトゥム・ユナイテッドへ完全移籍することを発表した。

#神奈川又贏

U-23日本代表候補は23日、千葉県内で合宿2日目の午前練習を行った。

2日目の練習はウォーミングアップを行うと、オフェンスとディフェンスに分かれて攻守を確認。ディフェンスにはDF渡辺剛(FC東京)、DF町田浩樹(鹿島)、DF古賀太陽(柏)、DF橋岡大樹(浦和)、DF瀬古歩夢(C大阪)、MF田中駿汰(札幌)の6選手が入り、2CBの動きを確認。前日のフォーメーション練習では4バックが採用されており、今合宿では4バックで調整が進められている。

森蛇唔用3421了？

有線應該係乞狗會買左比佢播
又播唔足 又播垃圾畫面
有dazn 正版既話都抵貨

町田加油

播唔播得足播咩比賽有線無得揀
何柏霖都有講賽會指定左國際訊號係邊場
佢地重視泰國市場所以我地初初場場都睇水手 橫濱 札幌

康打廿年風扇召集區

康打要爭氣

到

1 晉級隊伍 星期三 1
德島漩渦(主) 對 FC本田(客)
晉級隊伍
客@3.55

$ 100,000.00 $ 100,000.00

財爺唔派錢
雞爺派比你

派我

贏左雞爺話每人一萬

留名

德島同樣快樂
康打亦有沮喪

德島1-0

你快啲屌到反給

同上場一樣，cup佢

德島2-0

屌奶星Honda中柱

12碼

德島12m

3-0
下年再嚟過啦康打

\l/

要支持德島了
德島同樣快樂

今日係康打球迷最黑暗的一天

決賽秋田對德島啦

#Jリーグもう忘れてやれよ大賞2020
一年一度

所以有線快執
直接dazn好過

水手龍門對浦和派膠

大概版權係j lea賽會唔係dazn
dazn只係買左日本10年直播權
除非dazn係香港插旗，唔係都唔會用dazn睇到j lea

有線真係執左馬會最多咪買嚟放去另一個台播

何柏霖

西花可能想德島捧盃
唔駛踢亞冠

唔想踢上場就hea踢完場了事啦磚家

有得踢好呀
唔爭聯賽了

以上只係我非正式研究嘅9up有錯請指正同屌我垃圾

不過講真睇到dazn個月費1980羊就睇到晒日職 日棒 英超 西甲 歐聯

我地就差唔多3舊水先可以睇到4大聯賽歐聯歐霸真係命苦

你鹿上年淨係踢一場 咪又係爭唔到冠

新一季又唔同了

用開nowe，其他波搵link睇

Me too la diu最近我仲有睇日本電視又一筆錢，相比DAZN 真係好抵

又咁講 係日本國內最受歡迎同最多人睇既運動係棒球唔係足球

所以海外足球個轉播費唔會好似其他地區咁黐線 尤其係香港

香港收費電視炒得貴
唔睇波都2舊水

請問有佢個tv box定apps睇？依家仲有冇伏？

ching用咩睇日本電視

Japan net tv
裏面嘅Japan tv，可以買月費，用電腦得日本電視睇，如果用Android or iOS 會有埋日劇日本電影日本動畫可以選播

如果要買建議買咗三日plan試吓先

嚟緊天皇杯同埋聯賽杯決賽都都全國播放，琴晚都有睇Honda fc

我用isakura比左一年錢
原來JAPAN NET TV有30日回放同1080P

Apps，暫時無伏

isakura web版用flash
不過出年flash就收皮
download唔到片了

支持樓豬

做埋今個月可能要收皮無片up

【クラブユース登録メンバー】鹿島アントラーズユース(関東11 / 茨城)
FW 45 / 葛城マコ / 傑志FC / 香港

咁唔錯喎，不過佢最衰冇英超加歐聯組合，頂佢個肺

係囉

始終年紀細細，慈英現時仍會不時記掛着自己的家鄉：「我仲好鍾意香港，嗰度有好多朋友，以前每年暑假同聖誕都會返嚟，但依家因為要應付訓練，近2年都冇機會返嚟。」慈英所指的朋友，包括現還在效力傑志的張嚳倫和Benji Tandy，還有他最要好的朋友，同具大和民族血統的加納日本混血兒——葛城真（Maco）：「我曾經同Maco一齊喺傑志踢過3年，佢都喺香港長大，係香港永久居民，依家佢踢緊日職鹿島鹿角青年軍。」

所以696青年軍上咗一隊？

唔係呀，仲踢緊青年軍
聽日開始踢日本クラブユースサッカー選手権(U-18)大会

哦～

真係要俾心機踢
唔好咁早返香港

黑鳩 不了

柿谷正式轉會名古屋了

最大問題有線流動版 狗會投注站 比低清版比人
根本睇唔到
dazn 肯定唔會投資香港la
市場細成本高 睇link易

PS4 入面有個 APP 叫 DAZN 係同一間?

香港轉播費太高

曽ケ端 準選手が2020シーズンをもって、現役を引退することになりましたのでお知らせいたします。

曽加端準係我小學已經聽過嘅名

今シーズン限りで、現役生活を終えることを決めました。僕は鹿嶋で生まれ育ち、このまちに鹿島アントラーズが誕生し、始まりは1人のサポーターでした。それがユースに入り、プロになり、1つのクラブでここまで長くプレーできるとは想像もしていませんでした。鹿島アントラーズで獲得した数多くのタイトル、ともに戦った監督、選手、スタッフ、フロント、パートナー、自分と関わってくれた指導者、いつも支えてくれた両親、兄、妻、子どもたち、そしてファン・サポーターの方々、すべてが財産です。このクラブで勝利のためにプレーし、引退できることを、心から嬉しく思います。23年間、ありがとうございました！

睇到喊咗

名古屋グランパス / Nagoya Grampus
@nge_official
#セレッソ大阪 #柿谷曜一朗 選手の完全移籍での加入が決定いたしました
⚽️

名古屋グランパス / Nagoya Grampus
@nge_official
·
1 小時
#セレッソ大阪 #木本恭生 選手の完全移籍での加入が決定いたしました
足球

“ #grampus でプレーさせてもらえる機会を与えていただいたことに感謝しています。 チームにとってプラスの存在になっていけるよう全力で頑張っていきます。 応援よろしくお願いします ”
木本選手、#ようこそ名古屋へ
閃光

估唔到連木本恭生都賣

呢個幾意外

走淨1個

2個先啱

早一兩年？
小笠原滿男都係細個就識

好似學bein sports咁，佢本身個apps,你都可以join月費睇，希望Dazn就咁俾香港地區訂閱啦，死人有線垃撚圾,又播唔足場次

1998年に鹿島アントラーズにトップチーム昇格の形で入団（同期入団は小笠原満男、中田浩二、本山雅志、山口武士、中村祥朗）

同期

Ｊ１神戸は２３日、立花陽三社長（４９）が来年１月末で退任し、新社長に副社長執行役員を務める徳山大樹氏（たいき、３１）が同２月１日付で正式に就任予定であると発表した。徳山氏はＪ１最年少社長となる。

拉埋杜格拉斯一齊走ok？

比一個月糧佢自己走啦

死心啦...除非賽會改制

中田浩二食過加藤愛

但話時話，上次睇松井大輔個ig限時動態，佢走左去越南，係酒店可以睇到Dazn日職，夠竟點樣做到呀，用乜VPN呢？

12月24日にJFA夢フィールドで、日本プロサッカー選手会（JPFA）が主催する「JPFAトライアウト」1日目が開催された。

契約満了となった選手たちが、新天地を手にするためのアピールの場となるこのトライアウト。初日となったこの日は、元日本代表の本田拓也や今季大分トリニータで10試合に出場した前田凌佑をはじめ、20歳から36歳まで総勢35人が参加。視察には数多くのクラブ強化担当者のほか、J２・FC琉球の樋口靖洋監督も訪れた。

トライアウトは午前10時から開始し、軽いウォーミングアップとミニゲームの後、11対11での試合も実施。急造チームのため、連係面には多少苦労する部分もありながら、本番さながらの気迫あるプレーで、白熱のゲームを展開した。

舊年tryout就係有歐冲同彭林林

點人數

依家先收工

賽車賽到仆街

天皇杯 JFA 第100回全日本サッカー選手権大会につき、日本政府のイベント人数制限の方針に則り、準決勝のチケット一般販売を本日より停止、12月26日(土)から予定していた決勝のチケット一般販売を中止します。また観戦取りやめを希望される方を対象に、払い戻しを試合前日まで受け付けます。

公益財団法人日本サッカー協会は、新型コロナウイルスの感染拡大防止に最大限協力することを最優先とします。すでにご購入済のチケットについては入場制限の対象ではございませんが、現在の感染拡大の状況、医療のひっ迫状況に鑑み、ご来場に際していま一度慎重に検討をお願いします。準決勝は試合前日の12月26日(土)まで、決勝は12月31日(木)までチケットの払い戻しを受け付けます。

なお、今後の感染状況の推移や政府・自治体からのさらなる追加要請によっては、下記方針を変更する場合がございますので、あらかじめご了承ください。運営にあたっては、「新型コロナウイルスの影響下における競技会・試合運営の手引き」に則り、大会に関わるすべての方々の安全と健康を第一に感染拡大防止対策を講じてまいります。

dazn國際版係咪fail咗

hi

大佬當我無到啊

就係淨係計你無計小野伸二

紅狗唔係人

美希寶寶都祝大家聖誕快樂

都幾靚

今晚有miki bb陪

........................

有無話香川幾時去櫻花

牙占應該點計

Ｊ１清水は２４日、来季の新監督に今季限りでＪ１Ｃ大阪の監督を退任したスペイン出身のミゲルアンヘル・ロティーナ氏（６３）が就任すると発表した。

攬女瞓咗幾日？

做藝人就梗係人啦

Ｃ大阪が大久保嘉人の獲得に動く 15年ぶり復帰か

on9

大久保carry閪花

要黎做咩

又大久保又袋鼠兵

後備殺手

仲有個Targatt 都幾廢下

アルビレックス新潟は25日、セレッソ大阪のFW鈴木孝司(31)を完全移籍で獲得したことを発表した。

香川變左大久保

刷j1最多入球紀錄

屌 做乜鳩呀

所以點解唔續Bruno Mendes咁on9

紅狗真核尋日話今日有嘢公佈
原來又係續咗約

又唔係冇得踢
點會走啊
不過柏木都應該係走既邊緣

金子大毅選手(22歳)が湘南ベルマーレより完全移籍で加入することで合意いたしましたので、お知らせいたします。
■詳しくはこちら→
#urawareds #浦和レッズ #金子大毅

小泉佳穂選手(24歳)がFC琉球より完全移籍で加入することで合意いたしましたので、お知らせいたします。
■詳しくはこちら→
#urawareds #浦和レッズ #小泉佳穂

希望唔好入錯貨

#清水エスパルス は
ポルティモネンセSC(ポルトガル)より #権田修一 選手が期限付き移籍にて加入することを発表しました紅色驚嘆號符號

#Ｊリーグ

鳩波簽咗岩田智輝同買斷前田大然

紅狗（大搞）

繼續坐後備

無佢想輸幾多

閪鑽同閪花2隊都大換血
啱啱閪鑽宣佈埋岩武克彌去橫濱fc

問大槻毅就最啱啦

用契仔Deng用得咁開心

唔會雞淨deng掛

日本サッカー協会が天皇杯のチケット一般販売停止と払い戻し開始を発表 政府のイベント人数制限の影響で

爆左個幾月先嚟限制返人數

真核
牙勇識d野

岩波托也係咪專登答高梨臨

Muto 雄樹有feel喎田中美奈實

2021係禾鹿30周年
出件衫都靚啲

點解得兩個揀結衣

西川結左婚未？

咁多女鐘意西鑽

【慈善賽直播 北澤豪領殘障國家隊鬥傳奇五人隊】

J League同日本殘障足球總會為咗籌募捐款，所以喺香港時間聽朝9點搞一起五人慈善賽，由目前身為殘足總會長嘅北澤豪率領殘障足球國家隊，挑戰由佐藤壽人、久保竜彥、那須大亮、本並健治同日本足總副理事長原博實親自落場嘅日本傳奇隊，賽事仲有YouTube現場直播，大家聽朝可以一齊睇吓呢場慈善賽支持一下。
直播Link：

From: J League情報站

揀aimyon 嗰個係咪柏木陽介黎

係

那須

掉翻轉呀，係講班球員鍾意啲邊個女 artist

今日開始踢嘅第44回日本クラブユースサッカー選手権(U-18)大会
禾鹿第一場對心跳 Youtube有免費直播
小笠原滿男同柳澤敦有份帶隊
禾鹿貫徹應屆J1一隊嘅特色
先失一球下，下半場內3分鐘連入兩球反cup贏波
8號中場舩橋佑2021年會升上一隊，今場做隊長兼且幫手組織第一個入波
香港代表葛城真今場唔入名單
禾鹿下一場係聽日12:00對札幌

原來係咁

上田綺世咁大粒嘅

能力愈大責任愈大

J3岐阜は26日、元日本代表FW前田遼一（39）と契約満了に伴い、契約を更新しないと発表した。

三竿搶咗咁多波返嚟

閪花件新衫好似唔錯

今年三件都幾靚

個暗花咁似港隊

鎖骨贊助出事

不過近幾年嚟講算靚 照課

買亞冠版，如果入到正賽的話

潤

丸橋冇number

係咪未揀到印咩色字

所以土居既責任細d?

係咪冇姣pink字

土居著主場喎

可能好似英超字咁指定得幾隻色

U-23代表候補は4-2-3-1のシステムを採用。GKには沖悠哉(鹿島)、最終ラインは右からDF森下龍矢(鳥栖)、DF渡辺剛(FC東京)、DF町田浩樹(鹿島)、MF高嶺朋樹(札幌)を配置。ボランチにMF安部柊斗(FC東京)とMF金子大毅(湘南→浦和)、2列目は右からMF金子拓郎(札幌)、MF渡辺皓太(横浜FM)、MF相馬勇紀(名古屋)が並び、1トップにはFW一美和成(横浜FC)が入った。

兩個金字 兩個渡辺

清水走咁多件

走果堆全部唔係主力

卡連奴斯同連拿度留隊

Thanks!

秋田gg了
靠你啦德島

1 晉級隊伍 星期日 2
大阪飛腳(主) 對 德島漩渦(客)
晉級隊伍
客@2.40

$ 100,000.00 $ 100,000.00

同吉b一齊怒撐腳狗

gun

原川力加盟C大阪

秋田守得好好

呀Mu幾時走埋?

決賽係禾川對德島了

大王準備出嚟Carry

德島同樣快樂

今季完約 但開咧仲養緊傷

有無閪腳line up

應該想輸

先発
GK 1 東口順昭
DF 4 藤春廣輝
DF 5 三浦弦太
DF 19 キム・ヨングォン
DF 27 高尾瑠
MF 8 小野瀬康介
MF 10 倉田秋
MF 21 矢島慎也
MF 29 山本悠樹
FW 18 パトリック
FW 39 渡邉千真
控え
GK 16 一森純
DF 13 菅沼駿哉
MF 14 福田湧矢
MF 26 奥野耕平
MF 45 中村仁郎
FW 30 塚元大
FW 33 宇佐美貴史

洛天拿帶埋片山過清水

セレッソ大阪がMF原川力とFW加藤陸次樹を獲得。DF片山瑛一は清水エスパルスへ

片山瑛一

藤春今日要做嘢

唔該曬宇佐後備藤春正選

乙組都要送禮

-6到

開始要反給了

德島不快樂了

恭喜閪花了

德島雖然輸咗比賽
但係贏盡掌聲

中村憲剛齊盃了

預期之內 冇乜懸念

J league post係咪終於可以開始討論香港外援

好似得wiki寫佢去橫濱？有冇其它鼓油

佢就算鳩數
出老人都有用過佢
要討論都係696嗰個青年軍

我就係奇怪歐沖成31 點會踢到橫濱

佢似去試腳多過有人簽咗

借將搞到大傷埋

學M子話齋, 下場藤春對住川崎會點瘋狂送禮?

最多咪J3果隊橫濱

都幾想知佢去邊

鳩波同沉船

浦和が神戸西大伍の獲得決定的

J2千葉が浦和の元日本代表DF鈴木大輔（30）を獲得することが27日までに決定的となった。

今年沉船靜到得走人嘅消息

小白最尾一年準備咩都冇

栃木SCは28日、鹿島アントラーズから育成型期限付き移籍で加入していたFW有馬幸太郎(20)の期間延長を発表した。

期限付き移籍期間は2022年1月31日までとなり、鹿島との全ての公式戦に出場できない。

いわてグルージャ盛岡は28日、鹿島アントラーズから育成型期限付き移籍で加入していたDF佐々木翔悟(20)の期間延長を発表した。

期限付き移籍期間は2021年2月1日から2022年1月31日までとなる。

FC町田ゼルビアに期限付き移籍しておりました小田 逸稀選手が移籍期間満了となり、来シーズンはジェフユナイテッド市原・千葉に期限付き移籍することとなりましたのでお知らせいたします。

期限付き移籍期間：
2021年2月1日～2022年1月31日

長澤和輝選手(29歳)が名古屋グランパスへ完全移籍

25西

檀崎竜孔霉到要去踢澳職

浦和in
田中達也

浦和out
長澤和輝->名古屋鯨魚
福島春樹、荻原拓也、武富孝介->京都不死鳥
鈴木大輔->千葉市原

你咪一鳩樣25

名古屋グランパスは28日、MF長谷川アーリアジャスールがFC町田ゼルビアに完全移籍することを発表した。

Thank you and goodbye阿德米尔森

解約？

弊クラブに所属するアデミウソン選手の道路交通法違反等の容疑について、警察による事情聴取が終わり、また本人・被害者との示談が成立いたしました。その結果を受け、12月25日（金）に臨時取締役会を開催し、日本サッカー協会統一選手契約書の契約条項に基づき、当該選手に関する処分を決定いたしましたので、以下の通りお知らせいたします。

【該当選手】 アデミウソン選手（26歳） ADEMILSON Braga Bispo Junior

【処分内容】 契約解除（解除日：2020年12月28日）

【適用条項】 「日本サッカー協会統一選手契約書」
第9条 クラブによる契約解除
①（3）刑罰法規に抵触する行為を行ったとき
（5）クラブの秩序風紀を著しく乱したとき

咪屈

又係時候講再見喇

要躝了

大分MF田中達也が浦和加入!!

浦和レッズ、22歳MF明本孝浩と39歳GK塩田仁史を栃木SCから獲得発表

紅狗啲新聞多撚到
今季仲唔係大搞？

但係佢要個啲人...

39歲做吉祥物 ? 上次買個龍返嚟坐即刻有個亞冠袋

你睇下佢簽咗啲咩人先
得西大伍一個係有啲卡士

看門口姐
釋放zion

塩田仁史就爽
臨退休踢紅狗可以賺返筆人工

簽咁多人唔係大搞講唔通
家有一老如有一寶

長谷川終於無得撈
去町田

咁你鹿簽中山雅史囉

唔差在叫埋小笠原同內田復出

J1得点王オルンガ、中東移籍の可能性浮上 カタールメディア報道「アル・ドゥハイルに向かう途中」

去中東就嘥晒

奧隆加已經有人要, 請轉買大食

大食咁衰法未必有丁咧隊肯簽

可惜

太陽隻奧隆加唔係真係走呀

唔係唔走呀

搵到歐沖踢邊隊未？

唔走正衰仔

firm了

唔知係咪真係firm

其實差幾多

唔知
一定多過櫪木掛

C大阪 元代表FW大久保にオファー、交渉順調 古巣復帰へ背番8準備も

サガン鳥栖は28日、FW趙東建とMF安庸佑について、契約期間が満了となり、2021シーズンの契約を結ばないことを発表した。

咁多人回歸

J1ベガルタ仙台は29日、08～13年までクラブ最長タイの6季率いた元指揮官で、今季限りでJ2のV・ファーレン長崎監督を退任した手倉森誠氏（53）が、新監督に就任すると発表した。

有救了

元日本代表DF米倉恒貴(32)との来季契約更新を発表した。

希望下季唔使降班

J2ジェフユナイテッド千葉は29日、MF為田大貴（27）とDF鳥海晃司（25）がともにセレッソ大阪へ完全移籍すると発表した。

大分トリニータは29日、DF坂圭祐が湘南ベルマーレから完全移籍加入することを発表した。

清水エスパルスは29日、サガン鳥栖のMF原輝綺が完全移籍で加入することを発表した。

連原輝綺都放 真係等降班？

#ハーフナーマイク 選手契約満了のお知らせ

詳細▶️

吉b

この度、ヴァンフォーレ甲府は下記の選手につきまして、2020シーズンを持って契約満了とすることを決定いたしましたので、お知らせいたします。

記

ハーフナーマイク選手

吉b失業了

沒錢買耳環

鹿島アントラーズは29日、DF伊東幸敏(27)がジェフユナイテッド千葉に完全移籍することを発表した。

感謝伊東

名古屋グランパスは29日、サガン鳥栖のDF森下龍矢(23)を完全移籍で獲得したことを発表した。

名古屋（大搞）

磐田がベテランDF今野泰幸やユースから昇格し初ゴールのFW三木直土ら14名と契約更新

樓豬續約

繼尋日禾鹿U15俾鳥栖絕殺後
禾鹿U18都俾鳥栖絕殺
喺日本クラブユースサッカー選手権(U-18)大会四強止步

睇怕牙mu都要走

跛返都續

横浜F・マリノスは29日、GK朴一圭が期限付き移籍中のサガン鳥栖へ完全移籍することを発表した。

有沒人看

一圭是蘑菇的

合唔合理?

蘭格歷克

清水エスパルスは29日、MF宮本航汰(24)、DFエウシーニョ(31)、MF中村慶太(27)、FW金子翔太(25)との契約更新を発表した。

横浜F・マリノスは29日、DFティーラトン、FWマルコス・ジュニオール、DFチアゴ・マルチンスの3選手との契約を更新したことを発表した。クラブ公式サイトで伝えられている。

3週目に入りました。文字通り、少しずつ。😉💪🏻

痴撚線
沉船剩係得走人嘅新聞
連一個補強都未見

唔怕，相信新社長
相信杜格拉斯

相信下年降班

禾鹿咪又係

平平地買大食再雞左杜格拉斯佢先啦

大食喺日本仲邊有得撈

開巴西BBQ
咁就可以飲盡佢

RIP

沒錢紋身

明屈

川崎フロンターレMF守田英正が今オフに海外挑戦か ポルトガル1部サンタクララに移籍の可能性

清水が大分DF鈴木義宜（28）とJ2北九州FWディサロ燦シルヴァーノ（24）を獲得することが29日、分かった。

光頭鳩

真大搞

養老

ブラジルの古豪、ボタフォゴMF本田圭佑（34）が退団する可能性が高いことが29日、分かった。すでに、クラブに退団を申し入れたと28日に同国複数メディアが伝えている。契約はブラジル全国選手権が終了する来年2月まであるが、これを両者合意の上、打ち切る方向で最終調整中。経営難でゴタゴタ続きのボタフォゴは近日中に新会長が就任する。それを待って、早ければ年明け早々に退団が発表される。

咁多人出唔出得晒呀

佢地買咁多人都唔知可唔可以咁快夾到

サンフレッチェ広島は30日、FW永井龍(29)、GK林卓人(38)、MF土肥航大(19)との契約更新を発表した。

生日蛋糕
HAPPY BIRTHDAY
生日蛋糕

本日、12月30日は
#ヴィッセル神戸
#ドウグラス 選手の33歳の誕生日です
閃光

ドウグラス選手、
おめでとうございます
❗

@visselkobe

#Ｊリーグ

大家對佢生日有咩說話想講

我真係恭喜你呀杜格拉斯
仲未俾人雞

有啲都唔知要嚟做乜
簽咗權田又要永井，龍門出得一個，權田打正選的話後備用大久保/梅田夠啦

又唔明之前成條防線都唔掂，個個試過晒，係唔重用福森直也，明明之前喺大分踢得OK

JFL昇格を果たしたFCティアモ枚方が30日、トップチームに所属する39歳の元日本代表MF野沢拓也が現役引退すると発表した。

感謝野澤

續約未

希望佢留喺神戶証明自己

ching sick ball

我老死大食都好波過佢

gchi

鈴木義宜 岩田智輝 田中達也

大分被拆骨

サッカー元日本代表で、J1鹿島などで活躍した本山雅志（41）がマレーシアリーグの「ケランタン・ユナイテッドFC」と契約したことが30日、分かった。自身初の海外挑戦となり、2月のリーグ戦開幕に向け、近く現地に出発し、チームに合流する予定。

本山加油

Jリーグは30日、G大阪への懲罰処分を発表した。10月25日にFWアデミウソン（12月28日に契約解除）が道交法違反を犯したことに対し、Jリーグ規約第3条第3項などを適用。「けん責および罰金300万円」を決定した。

J２のV・ファーレン長崎は12月30日、DFフレイレが母国ブラジルへ帰国後に、新型コロナウイルスの陽性判定を受けたことを発表した。クラブ関係者に濃厚接触者はいなかった。

大食

退拙丁咧了

J2のアビスパ福岡は30日、大分トリニータからFW渡大生を完全移籍で獲得したことを発表した。両クラブの公式サイトで伝えられている。

大分

釘橋 &

大分係咪痴左線

大分湘南鳥棲三隊準備好了

鳥栖が大分のボランチの一角、MF島川俊郎を完全移籍で獲得「まだまだ成長できると信じています」

又一單 賣人成癮

福岡同德島
邊4隊會降班

仙台

大阪雙柒

沉船

ポルトガルの「レコルド」など各紙は２９日、ブラジル１部ボタフォゴの元日本代表ＭＦ本田圭佑（３４）のポルトガル１部ポルティモネンセ加入が間近に迫っていると報じた。

又Portimonense

Thank You and Goodbye ADM9

其實最應該雪立田一陣，場場派膠咁滯
買幾多人但仲係立田打正選中堅一樣係冇用

立田真係，恨鐵不成鋼
成日都輸佢

Lペレイラ、今季で広島退団 国内ならG大阪入り有力

G大阪がJ2松本から広島に期限付き移籍しているFWレアンドロ・ペレイラ（29）を獲得することが30日、決定的になった。

セレッソ大阪は12月31日、MF清武弘嗣と2021シーズンより新たに3年の契約に合意したことを発表した。

サンフレッチェ広島は31日、MF柴崎晃誠(36)、MF青山敏弘(34)、GK増田卓也(31)、DF井林章(30)、MF東俊希(20)と2021年シーズンの契約を更新したことを発表した。

準備引退了

幾時先可以再去日本

3年

昌平須藤

大迫勇也、今冬“Jリーグ復帰”の可能性に独メディア言及 「日本ではスーパースター」

球員大B回家吧

回家踢J3？

鹿島非鹿兒島

呢位著住10號嘅小朋友就係禾鹿嘅未來

唔好講去日本連港超都冇得入場睇

『ア・ボーラ』によれば、ポルティモネンセは1月に3人の選手の補強を見込んでおり、その一人目が本田になるとのこと。二人目となる可能性があるのは柏レイソルの日本代表GK中村航輔であり、獲得合意に向けて「交渉の最終段階」だと伝えている。

放走權田又要簽返個日本GK

セレッソ大阪は31日、FW高木俊幸(29)、MF坂元達裕(24)、GKキム・ジンヒョン(33)、MF奥埜博亮(31)、MF喜田陽(20)、FW豊川雄太(26)、FW藤尾翔太(19)と来季の契約を更新したことを発表した。

1300 人就好心決賽閉門啦

高木俊幸都仲有得續約

咁柒野呢

土居=連加特
永遠都係年輕球員

西尾隆矢、田平起也同西川潤都績咗約

潤

前兩者今季U23都叫正選 高木真係唔知續黎做乜

邊度有人講土居係年青球員？

點解啲禾6成日反

呢場我都喺現場，好想再去

踢垃圾聯賽護級組又真係夠做嘅

前邊唔夠人吖嘛
唔同靠大王助手咩

国内の新型コロナウイルスの新規感染者は３１日午後６時時点で、初めて４０００人を超えて４１８８人となり、過去最多を更新した。

睇下今日有幾多人出去倒數，
隨時單日突破五千人都唔奇

但土居連去垃圾聯賽證明自己既機會都無

都幾on9
呢次煞停go to .....就算
強硬措施係0

佛地魔好野黎

中村航輔唔係傷應該上季走左

除夕點人數冇人講

等疫苗

要死幾多人先等到

祝丁咧po各位新年快樂 2021有得去日本

大家咁話

明けましておめでとう

新年希望疫情快啲過
各位手畜可以去睇丁咧啦

今日天皇盃決賽
你川 vs 閪腳

Ｊ１神戸ＦＷ小川慶治朗 横浜ＦＣ移籍へ 今オフ３人目の生え抜き流出

又係走人嘅消息

今日我川又一冠

相信杜格拉斯

都幾睇好臭腳

睇好臭腳輸5球

有無linkjokerstream 竟然無

好過擺銀行

睇緊女人蝗直播主講波

所有大陸台右下1/4都有格野姐住哂

開始強姦我們了

估下藤春送幾多球好過啦

川崎好多機會G大阪後防唔撚掂

邊個delay多啲
有冇字遮住

無乜

但搵左5-6個大陸台都係有字遮住 睇死人

達美奧下下都有姿勢但臨門一腳衰

半場都過唔到
要受死了

今日有feel

鯨魚對川會唔會有威脅d
後面又有langerak 守住

女主播link卡左
走去播人地個網條link畫中畫比人睇住先 笑死

我川今季只有輸自己

杜格拉斯 > 達美奧

森保一講緊波

又當我老死大食死架

你川準備又贏

三尖！！！！！

川1-0 G大

收錢

準備456

大王又準備加冕

每2,3分鐘就中出一次

唔換大王

大阪個勢返哂黎

恭喜你川

大王

大王冇得出了

大王完美告別

唔理係你川定閪腳贏
最後贏家都係閪花

上年韋拿有草踩先係完美

成場有專屬攝影師
點知熱足90分鐘

哦 唔通遲到嗰個贏啦喎

贏夠兩球先敢換大王好似搞到大王換出黎會輸波咁

你鹿今季留晒力, 下季一定贏

無得落場搞到唔夠片出video搵錢

尋晚up的

大王最尾幾年終於等到前鋒發圍
丁咧天皇杯都拎哂圓滿退休

啱啱睇前鋒仲係入四球輸五球嗰陣

唔識做大王又唔係負累 點解第3次換人唔換埋佢

舊年沉船完勝

＜FUJI XEROX SUPER CUP 2021＞

【試合日時】 2/20（土）13:35キックオフ
【対戦カード】 川崎フロンターレ 対 ガンバ大阪
【試合会場】 埼玉スタジアム2002

又要輸多次

唔踢啦唔踢啦

無左大王

張相影得好靚

Welcome to 禾鹿

川崎フロンターレは2日、韓国人GKチョン・ソンリョンとブラジル人DFジェジエウ、同FWレアンドロ・ダミアンの3選手と2021シーズンの契約で合意したことを発表した。

サンフレッチェ広島は2日、DF佐々木翔(31)、MF柏好文(33)、MF茶島雄介(29)との契約更新を発表した。

即係咩

鄭成龍、Jesiel同達美奧續約

隻巴西RB使唔使雞

川崎Fの元日本代表MF斎藤が、名古屋に完全移籍することが2日までに決定的となった。複数の関係者によれば既に条件面で合意。近く正式サインを交わす予定という。

サッカー・J1サガン鳥栖は3日、J1清水エスパルスからファン・ソッコ（31）が完全移籍で加入すると発表した。

大分トリニータは3日、MF高山薫(32)、MF小林裕紀(32)、DF香川勇気(28)の3選手との来季契約を更新したことを発表した。

ポルティモネンセ加入濃厚の本田圭佑、間もなく現地入りか…中村航輔は5日に到着予定

仆街 唔記得member

今日聯賽盃決賽 柏vs東京
支持奧隆加

GCHI健太

川崎フロンターレは4日、大分トリニータからMF小塚和季(26)、松本山雅FCからMF塚川孝輝(26)が完全移籍で加入することが決まったと発表した。また期限付き移籍していた3選手の復帰もあわせて伝えられている。

大分トリニータは4日、川崎フロンターレからMF下田北斗(29)が完全移籍で加入することを発表した。

小塚和季好野來

正 有波睇

今季最後一場日本波

Leandro轉咗髮型
踢埋呢場返禾鹿了

ガンバ大阪は4日、FW渡邉千真(34)が横浜FCへ、FW高木大輔(25)がレノファ山口FCへ、MF高宇洋(22)がアルビレックス新潟へそれぞれ完全移籍することが決まったと発表した。横浜FCに期限付き移籍していたFW一美和成(23)、山口に期限付き移籍していたGK林瑞輝(24)は復帰が決まった。

仲點會返嚟 一定會轉會啦

返咗嚟先再轉

Olunga已經撞傷咗一件

人型凶器Olunga

Leandro屌打
東京1-0

輕鬆

一個搞掂

柏雷女球迷

難得Olunga set到球靚波
江坂射高

柏1-1

做乜尻？

咁樣輸

咁樣1:1

超級大傻仔

咁都可以甩咗個人

其實個龍做好 d d 已經唔駛輸

波多野豪成兩米都拍唔到出界
怪得邊個

HT 1-1

屌Leandro罰球中柱

東京2-1

完全走甩咗Adailton

adailton幾勁

咁撚樣都射到波

Btw今日球證唔多掂

+6

FT 柏 1-2 東京
恭喜FC東京奪得2020日本聯賽盃

長谷川是無辜的

好啦踢完啦
要回家了

指宿洋史又去清水
真係大換血

傳 舒密特 名古屋to川崎

要返去做Juan, Everaldo同土居後備

サガン鳥栖は4日、MF梁勇基(38)と来季の契約を更新したと発表した。

清水エスパルスは1月4日、湘南ベルマーレのFW指宿洋史が完全移籍で加入すると発表した。スペインなど海外のクラブを経て、2014年に初めて日本でプレーして以来、Jリーグでは4クラブ目となる。

湘南ベルマーレは4日、FW石原直樹(36)、FW大橋祐紀(24)の2選手と来季の契約を更新したと発表した。

東京爆武肺到咁都仲俾2萬人入場

ウタカ獲得報道のあったFC町田ゼルビア、次は清水エスパルス退団のFW鄭大世獲得に動く

FC東京が、鹿島アントラーズから期限付きで加入しているFWレアンドロ（27）を完全移籍で獲得することが4日、分かった。

FC東京が来季の新戦力として、浦和のMF青木拓矢(31)、山形のMF渡辺凌磨(24)を完全移籍で獲得することが4日、分かった。

睇精華都覺得爆，仲可以咁多人入場

等官宣

横浜FCは5日、横浜F・マリノスから期限付き移籍中のMF杉本竜士(27)を完全移籍で獲得したことを発表した。

FC東京のFW原大智（21）が、今季で退団し海外移籍する見通しであることが4日、分かった。クラブ関係者によるとポーランドリーグを第1候補とし、交渉を進めているという。

華dee may屌打

呢個琴日影咗兩次

垣田 裕暉選手が2021シーズンも徳島ヴォルティスへ期限付き移籍することになりましたので、お知らせいたします。なお、同選手は2021シーズンにおいて鹿島アントラーズと対戦するすべての公式戦に出場できません。

正常啦, 返到去咪又係做土居後備
咁不如走人算

「家族との相談の上、引退を決意しました。成田空港へ向かう車に揺られながら、代理人に報告しなければいけないのに、名残惜しくて通話ボタンを押せずにいる時、ちょうど電話が鳴りました。そこでオファーを知り、家族の快諾のもと受けさせていただきました」

「息子がエスパルスのスクールでプレーする姿を見ながら、ここからプロになるのがどれほど大変かと想像した時、できるだけ長く続けることが全国の子供たちへの礼儀であり、生きる意味がそこにあると思います。続けさせてくれるFC町田ゼルビア様に心から感謝して、その気持ちを現役選手としてピッチで表現していきたいと思います」

「FC町田ゼルビアに関わる全ての皆さん。老いた選手ではありますが力の限りを絞り出し、みんなで一花咲かすことに手を貸したいです。不束者ですがよろしくお願いします。最後に、オファーを断らせていただいた各クラブの方々にこの場を借りてお詫び申し上げます。こんな自分にオファーをしてくれてありがとうございました。そして憲剛さん、ウッチーを筆頭に相談を聞いてくれた皆さんにもお礼申し上げます」

FC東京は5日、主力選手を含めた21選手との契約更新を発表した。

C大阪 松田兄弟合作了

松田陸傳俾松田力

腳狗松田陸呢

武山翔太郎呢

禾鹿兩個新仔喺全国高校サッカー選手権大会出局
要入團了

J1の柏レイソルは5日、大宮アルディージャからMFイッペイ・シノヅカを獲得したことを発表した。両クラブの公式サイトで伝えられている。

又係你啊一平

【お知らせ】

レアンドロ選手がFC東京へ完全移籍することになりました。

「鹿島アントラーズに関わるみなさん、サポーターのみなさん、ありがとうございました。今でもアントラーズサポーターのみなさんからたくさんのメッセージをいただいたり、非常に嬉しかったです。アントラーズに在籍している時、タイトルも獲得でき、それは自分の中でも素晴らしい思い出になっていますし、本当にお世話になりました。ありがとうございました」

レアンドロ、これからの活躍を心から祈っています！

#antlers
#kashima
#レアンドロ
#leandro
#fctokyo

詳細は公式サイトをご覧ください。

橫濱今年都幾多變動

祝佢一切順利
唔好對返禾鹿剷草就得

ベガルタ仙台は5日、DF吉野恭平(26)との契約更新を発表した。

ベガルタ仙台に所属するMF椎橋慧也が、柏レイソルへ完全移籍で加入することが決定した。5日、両クラブが発表している。

ジュビロ磐田は5日、元日本代表MF遠藤保仁(40)の期限付き移籍期間延長決定を正式発表した。新たな契約期間は期間は2022年1月31日までとなる。

講左成年

話說一平個老死中左武肺

この度、ガンバ大阪からFC琉球へ期限付き移籍をしておりましたMF市丸 瑞希選手が 2021シーズンはFC琉球へ完全移籍することが決定いたしましたのでお知らせ致します。

柏レイソルは5日、MF椎橋慧也がベガルタ仙台から完全移籍加入することを発表した。

Happy new year! Take care of your health!

From: 本田圭佑fb

肥雞

你上面咪post咗

係喎

1月5日、FC東京はAC長野パルセイロからGK阿部伸行を獲得したことを発表した。FC東京のアカデミー出身で、プロのスタートもFC東京で切っており、2010年以来の復帰となった。

#Recovery #Day21

From: Iniesta fb

希望係啲數字片見到佢出現

移籍金は約9億円、柏FWオルンガがカタールのアル・ドゥハイル移籍間近

發了

咁快有首輪賽程

日本から4千キロ以上離れたタイで、Jリーグの人気が高まっている。Jリーグの試合のタイでの放映権料は、2020～22年シーズンは17～19年の約5倍に。ネットでの露出量も急増中だ。「タイのメッシ」と言われる著名選手らの活躍が背景にある。

Jリーグによると、3年契約で現地メディアと取り決めた放映権料は、金額は明かせないものの約5倍になったという。アルゼンチン代表のメッシ選手と比較されるMFチャナティップ選手（27）=コンサドーレ札幌=の存在が大きい。

播牙貼is ok其他WFC

仲有我哋鳩波

サガン鳥栖は6日、横浜F・マリノスからMF仙頭啓矢(26)が完全移籍で加入することを発表した。

清水想換晒成隊

ザーゴ監督が2021シーズンも引き続きトップチームの指揮を執ることが決定しましたので、お知らせいたします。

ジーコテクニカルディレクターと2021シーズンも契約を更新することが決定しましたので、お知らせいたします。

今季繼續努力

舊年簽完咁多人又唔用就即放

杉本竜士都賣斷咗去橫濱

名古屋グランパス所属のジョアン シミッチ選手が、完全移籍にて加入することが決定しましたのでお知らせします。

とても楽しみにしています。ようこそ、川崎フロンターレへ!!

ヴィッセル神戸から #小川慶治朗 選手が完全移籍で加入することが決定しました✨

ヴィッセル神戸の生え抜きで多くのサポーターから愛されている選手。
スピードをいかした裏への抜け出しでゴール量産を期待しています。

応援よろしくお願いします！
#yokohamafc #横浜FC

又走一件

北海道コンサドーレ札幌は6日、名古屋グランパスから大宮アルディージャに期限付き移籍していたMF青木亮太が完全移籍で加入すると発表した。

幾時先到杜格拉斯同簽返人？

Ｊ１広島は６日、Ｊ１柏のブラジル人ＦＷジュニオール・サントス（２６）を完全移籍で獲得したと発表した。昨季は期限付き移籍で横浜Ｍでプレーしていた。

FC東京は6日、DF渡辺剛(23)について、2021年シーズンの契約に合意したことを発表した。

都倉 賢選手 V・ファーレン長崎へ完全移籍のお知らせ

セレッソ大阪は6日、DF小池裕太、MF藤田直之、DF丸橋祐介の3選手と2021年シーズンの契約を更新したことを発表した。

腎仔

長崎失蹤

アジアサッカー連盟（AFC）が6日、ファン投票によって決まるAFC年間最優秀ヤングプレーヤーの候補20人を発表。“韓国の至宝”とも呼ばれる韓国代表MFイ・ガンイン（バレンシア）らが選出されるなか、日本勢ではMF三笘薫（川崎フロンターレ）、DF富安健洋（ボローニャ）、MF久保建英（ビジャレアル）の3人がノミネートされている。

冇亞冠打就放哂

其實成隊係10,18,22呢3件巴西佬+西澤健太留低就夠
其他換哂都冇咩損失尤其後防

金子同竹內都OK嘅

金子輸身型把握力唔夠穩定
竹內涼我睇咁多場唔差既但又數唔到邊方面突出
不過忠臣都值得留既

大分トリニータは7日、ベガルタ仙台からFW長沢駿が完全移籍で加入することを発表した。

名古屋グランパスは7日、MF杉森考起（23）が期限付き移籍していた徳島ヴォルティスに今季から完全移籍すると発表した。

富安健洋意甲近3場入2球,好fit

踢條撚咩

J1のヴィッセル神戸は7日、東京ヴェルディから23歳MF井上潮音を完全移籍で獲得したことを発表した。両クラブの公式サイトで伝えられている。

サンフレッチェ広島は7日、ブラジル人FWドウグラス・ヴィエイラと2021年シーズンの契約を更新したことを発表した。

清水エスパルスは7日、FW後藤優介(27)との契約更新を発表した。

名古屋グランパスは7日、MF杉森考起（23）が昨季期限付き移籍で在籍した徳島に完全移籍すると発表した。

佢到而家係聯賽打足每一分鐘

J1セレッソ大阪で最多得点、FWブルーノメンデスが福岡移籍へ 元ブラジルU－20代表

サガン鳥栖は7日、MF高橋義希(35)と2021年シーズンの契約を更新したことを発表した。

大久保 大久保

日本足球新目標：年輕球員要踢歐聯淘汰賽
2021年01月07日08:27

日本職業足球聯賽（J聯賽）主席村井滿6日表示，希望更多日本年輕球員到能夠經常晉級歐聯淘汰賽階段的球會效力，然後再回到J聯賽，這樣就能促進日本足球水平的提高。

村井滿是在《日本時報》當天發表的專訪中作上述表示的，2014年開始執掌J聯賽的他說：「日本聯賽的水平相對而言還比較低，因此我們希望球員能夠去歐洲，加盟能夠經常晉級歐聯聯賽淘汰賽階段的球會，僅僅去海外踢球就感到興奮的時代過去了。」

「我們希望球員能夠在頂級水平的球會提高自己，日本足球已經到了這個階段了。」

受新冠疫情的影響，今年的日本國家隊全部由在歐洲球會效力的球員組成，事實上，最近幾年，日本國家隊中來自J聯賽的球員越來越少。日本隊在2018年世界盃16強賽對陣比利時隊的比賽中，只有一名球員來自J聯賽。

村井滿說，從長遠來看，球員到歐洲踢球後，應該適時回到J聯賽，這樣才能提高J聯賽的水平，真正提高日本足球的整體水平。

今年61歲的村井滿還說：「我認為年輕球員應該去歐洲，但我們同時應歡迎老球員帶著經驗和知識回到日本，希望他們回來後告訴年輕球員什麼是世界水平。」

他還說：「像麥巴比（Kylian Mbappe）這樣的球員，在19歲時就能夠踢上世界盃了，我們已經處於這樣的時代。我們應當培養和發現像久保建英這樣的優秀球員，19歲的他已經能夠在世界頂尖球會（西甲維拉利爾隊）踢球。」

「J聯賽已經培養了很多這樣的球員，在20歲以下的年齡段能夠與世界頂級水平（球員）抗衡，我們需要讓全世界注意到我們的聯賽。」

他說：「為了達到這個目標，我們需要從球員單純走出去的階段，過渡到經常能夠培養出優秀年輕球員的階段。我們需要避免的問題是，優秀球員都去了海外，自己的聯賽什麼也沒有。」

「我們已經發起了一項名為‘DNA項目’的工程，以保證能不斷培養好球員，讓J聯賽具有更大的吸引力。」
From: 新浪

都倉賢轉會成功丸

其實都講得幾啱

J1の北海道コンサドーレ札幌は7日、トップチーム関係者1名が新型コロナウイルス陽性と診断されたことを発表した。クラブ公式サイトで伝えられている。

ベガルタ仙台は7日、浦和レッズからFWマルティノスの加入が内定したことを発表した。今後メディカルチェックを経て、正式契約となる。

踢埋啲墨超西乙都唔係返日本
分明俾說話佢地聽

終於有第一單簽人

某球員俾西乙放棄都唔肯返日本
真係幾反智

佢好似話夢想係西班牙踢波成功，之前傳有德甲搵佢都唔去

入到分組賽都偷笑啦,仲要16強

J1川崎フロンターレのMF守田英正が、ポルトガル1部サンタ・クララへ完全移籍することが決まった。

年紀又唔細,能力又差左咁多
又有返國內球會搵佢又唔會比得少佢都唔返去

Ｊリーグは各クラブに対し、１月下旬から始まるキャンプ実施時にＰＣＲ検査を行うように推奨している。キャンプ地への出発前、到着後、同地を離れる時の３度は最低限実施してもらう方針だ。ただ、緊急事態宣言が発出された１都３県のクラブは、キャンプについて対応を協議中。延期だけでなく、中止を検討しているクラブもある。

ポルトガル1部ポルティモネンセが昨季限りで浦和を退団したブラジル人MFエヴェルトン（28）の加入を発表した。

今年就算啦

今年歐洲賽得返 中島翔哉波圖 三好康兒安特衛普 奧川雅也薩爾斯堡 久保健英維拉利爾 南野拓實利物浦
仲要唔係全部都有上陣機會

菅原由勢AZ 北川航也維也納 橋本拳人羅斯托夫就已經出咗局

N年前都有 長友佑都國際米蘭 香川真司多蒙特 內田篤人史浩克都入到淘汰賽，有正選

可惜未可以好似孫興民咁fit咁紅

サガン鳥栖は8日、FW金森健志(26)との来季契約を更新したことを発表。また、DF王嘉楠(27)との契約満了を伝えている。

徳島ヴォルティスは8日、川崎フロンターレから宮代大聖が期限付き移籍で加入すると発表した。契約期間は2022年1月31日まで。本人はJ1昇格を果たしたチームで活躍を誓う。なお、川崎Fとの公式戦には出場できない。

セレッソ大阪は8日、水戸ホーリーホックのGK松井謙弥(35)が完全移籍で加入することを発表した。

ヴィッセル神戸は8日、サンフレッチェ広島からGK広永遼太郎（30）を完全移籍で獲得したと発表した。

Rich 又簽人

三號龍要補返個人only

堅轉會｜葡超再添東洋兵 前鋒奪冠功臣守田英正投辛達卡拉

【Now Sports】皇家馬德里小將久保建英提早結束在維拉利爾的外借期，轉而外借加盟西甲球會基達菲，以爭取更多上陣的機會。
基達菲會長安祖托利斯（Angel Torres）談及久保建英（Takefusa Kubo）加盟時說：「己隊向皇家馬德里提出久保建英加盟的要求，如他們能把問題解決，他就會來，我認為是沒有問題的，只是時間上的問題，這男孩很想來，維拉利爾和皇家馬德里均很想解決事情。」 久保建英今季本來以外借形式加盟維拉利爾，為期1年，但投身黃潛艇後一直未獲發揮機會，只曾在西甲正選上陣過兩次，在雙方協議下，維拉已同意提早結束久保建英的借用期，該名日本新星下半季將落實轉投基達菲尋求更佳發展。 該名19歲日本國腳在上季由FC東京轉會加盟皇馬，之後被外借至馬略卡，於西甲上陣35場，攻入4球和交出了5次助攻，早前曾盛傳拜仁慕尼黑有意借用，但皇馬一方就希望把他留在西甲。

アビスパ福岡は8日、ローダJC（オランダ2部）よりベルギー人MFジョルディ・クルークスが完全移籍で加入することを発表した。

Ｊ１川崎の元日本代表ＭＦ斎藤学（３０）がＪ１名古屋に完全移籍することが８日、決定的になった。近く両クラブから発表される見通し。

セレッソ大阪は9日、東京ヴェルディから元日本代表FW大久保嘉人(38)が完全移籍で加入することを発表した。2006年シーズン以来、15年ぶりの古巣復帰となる。

林依晨？

名古屋グランパスに所属するMF秋山陽介が、ベガルタ仙台へ完全移籍で加入することが決定した。9日、両クラブが発表している。

名古屋グランパスは9日、MF齋藤学が川崎フロンターレから完全移籍加入することを発表した。

神戸が“セレソンの次世代エース”を引き抜きか!? ブラジル・メディアは具体的なオファー内容も報道

終於有單新聞可以打丁

?????

沉船暫時喺法林明高新星爭奪戰秤先
先借另加有條件買斷

北海道コンサドーレ札幌は9日、母国・イングランドに帰国中のFWジェイが同国内にて新型コロナウイルス感染症のPCR検査を受けた結果、陽性判定となったことを発表した。同日にクラブ公式HPが伝えた。

不調の大迫にブレーメン指揮官が言及「今はトップコンディションではないが…」

Kazu 又續

Respect

J復帰の可能性は「小さくない」!? ブレーメン地元紙が大迫勇也の現状を分析「監督も我慢の限界だ」

Jリーグは10日、4日に国立競技場で行われたルヴァン杯決勝の観戦者1人が新型コロナのPCR検査で陽性と判断されたと発表した。

唔好忍 快啲release大B

回家啦好嗎

横浜F・マリノスは11日、JFLのHonda FCに所属するGK白坂楓馬が完全移籍で加入し、2021シーズンは鹿児島ユナイテッドFCへ期限付き移籍すると発表した。

ベガルタ仙台は11日、FW赤崎秀平(29)、MF田中渉(20)の2選手と2021年シーズンの契約を更新したことを発表した。

廢老1號

J1の湘南ベルマーレは11日、ポルトガル1部のポルティモネンセからブラジル人FWウェリントン・ジュニオールを獲得することが決定したとして発表を行った。

サガン鳥栖は11日、FW豊田陽平(35)と2021年シーズンの契約を更新したことを発表した。

久保一去到基達菲即刻有得後備落場

【お知らせ】#antlers #kashima
アルトゥール カイキ選手がアル・シャバブFC（サウジアラビア）からの完全移籍で加入することになりました！
ようこそ！そして、ともに戦いましょう！

簽人了

仲簽前場鬼佬把撚咩

留個位俾你打後備救下世同教下班𡃁仔好過啦

不了 想牙mu去櫻花

走啊 我叫你走啊

25

ACLで右太腿を痛めて手術を実施した元スペイン代表MFアンドレス・イニエスタ（36）は、全治まで4カ月を要すると診断されており、今季開幕に出場することは絶望的な状況。始動時は別メニュー調整が見込まれる。

J1の横浜F・マリノスは12日、DF和田拓也との契約を更新したことを発表した。クラブ公式サイトで伝えられている。

From: Ｊリーグ

リーグ低迷、主力退団相次ぐヴィッセル神戸 ２０日にサポーターと意見交換会

聲討無能幹部?

想叫大鳩保走

柏レイソルは12日深夜にケニア代表FWオルンガ(26)がカタールのアルドゥハイルに、日本代表GK中村航輔(25)がポルトガル1部のポルティモネンセにそれぞれ完全移籍すると発表した。

横浜F・マリノスは13日、ブラジルのパルメイラスから期限付き移籍で加入していたブラジル人FWエリキの期限付き移籍期間が満了となったことを発表した。

原來尋晚艾薩德 vs 艾杜哈尼
奧隆加已經上陣

又Portimonense

希望佢搶到正選

沒大力 打碌撚

J2に昇格したSC相模原は13日、41歳の元日本代表MF稲本潤一と21年シーズンの契約を更新したことを発表した。

呢個post好快有9沖消息

【お知らせ】
山口一真選手が松本山雅FCへ完全移籍することになりました。

Thank you 山口

收到風?

話時話智障上日本綜藝節目vs魂

如果真係.....J3 都好好

之前井村佑輔好似講過港超有J3水平

希望佢踢到

睇咗
差少少先贏

J1アビスパ福岡は13日、昨季までJ1C大阪でプレーしていたFWブルーノメンデス（26）が加入すると発表した。デポルティーボマルドナド（ウルグアイ）からの期限付き移籍となる。

J１のアビスパ福岡は１月13日、トップチーム選手１名の新型コロナウイルス感染症の陽性反応が確認されたことを発表した。

日本政府擴大緊急事態宣言範圍至11個都府縣
2021-01-13 18:57:12

日本的新型肺炎確診病例突破30萬宗，其中東京都單日新增1433人受感染，首相菅義偉召開應對疫情會議，決定再向京都、大阪、兵庫、愛知、岐阜、栃木及福岡7個府縣，頒布緊急事態宣言，有效期由明日至下月7日，令緊急狀態範圍擴大至11個都府縣。在緊急事態宣言下，餐飲店被要求提早在每晚8時關門，民眾要避免非必要外出，當局鼓勵企業將辦公室人數削減七成。日本政府亦計劃暫停豁免11個國家和地區之間商務人員入境禁令，意味全面禁止外國人入境。
From: RTHK

有道格拉斯解約消息未

根本一早就要

希望續約

等25號個新球季發佈會

雞左佢簽大食好過啦

横浜F・マリノスは14日、MF水沼宏太(30)との契約更新を発表した。

政府の緊急事態宣言の対象地域が福岡県などに拡大されたことを受け、サッカー・J1サガン鳥栖は13日、鳥栖市の駅前不動産スタジアムで16日に予定していた新体制発表会を中止すると発表した。

元日本代表でJリーグ得点王にも輝いたFW前田遼一（39）が、現役引退を決意したことが13日、分かった。

回家吧

横浜F・マリノスは14日、GKオビ・パウエル・オビンナ(23)が2021年シーズンの契約を更新したことを発表した。

J2のモンテディオ山形は14日、トップチーム関係者1名が新型コロナウイルス陽性と診断されたことを発表した。クラブ公式サイトで伝えられている。

ヴィッセル神戸は14日、下部組織（アカデミー）関係者1人に新型コロナウイルス感染症の陽性反応が出たと発表した。

erik好似去左長春亞泰

川崎は１月14日、アンカー・ジャパンのトップパートナーの就任とともに、2020年シーズン限りで現役引退した中村憲剛の「Anker 特別アンバサダー」就任を発表した。

擺明留返個外援位俾大食
你都係想我咁講姐

横浜ＦＣが鹿島ＦＷ伊藤翔獲得

享利

#大津祐樹 選手が、ジュビロ磐田へ完全移籍することが決定しましたのでコメントと併せてお知らせいたします。

終於走

前幾日出球員號碼都公佈咗佢走
希望唔好俾Kazu搶走咗個位

サガン鳥栖は15日、プラサ・コロニア（ウルグアイ）から期限付き移籍で加入していたFWレンゾ・ロペスの期限付き移籍期間が満了となったことを発表した。同時に、FWチアゴ・アウベスも契約期間が満了となり、2021シーズンの契約を結ばないことが決まっている。

柏レイソルは１月15日、FW山崎亮平とFW村田和哉の契約満了、DFユン・ソギョンの江原FC（韓国）への完全移籍と、一挙３名の退団を発表した。

柏レイソルは１５日、フルミネンセ（ブラジル）のブラジル人ＭＦドッジ（２４）とレッドブル・ブラガンチーノ（ブラジル）のＭＦアンジェロッティ（２２）の完全移籍加入が合意に達したことを発表した。日本政府による新規入国制限措置を受け、入国可能になり次第来日し、メディカルチェックを経て正式契約を結ぶ見込みだ。

7年ぶりにJ1昇格を果たした徳島ヴォルティスが15日、トップチームの選手1人が新型コロナウイルスに感染したことを発表した。

鹿島アントラーズは15日、ブラジルに帰国しているMFレオ・シルバについて、同国内にて新型コロナウイルス感染症の陽性判定を受けたと明かした。クラブ公式サイトで伝えた。

Take care Leo

標記の件、サガン鳥栖より期限付き移籍加しておりました金崎選手が契約期間満了にともない、2021シーズンより名古屋グランパスに完全移籍で加入することが決定いたしました。

亞冠

有牙Mu同相馬
亞冠識睇一定係睇鯨魚

花有小池裕太同豊川雄太你唔講

佢地反櫻

我mu number one

金崎柿谷

manabu

過咗外圍賽咪講

名古屋版史上最攻

冇心態王科蘭邊算史上最攻

フランス1部ニームがセルクル・ブリュージュの日本代表DF植田直通（26）の獲得に動いていることが15日、分かった。

サッカー・J1サガン鳥栖は15日、選手2人の新型コロナウイルス感染を確認したと発表した。いずれも無症状という。

背番号10は今季もMF清武弘嗣が担い、プロ2年目のFW西川潤は49番から18番に変更。新加入組では、15年ぶりに復帰したFW大久保嘉人(←東京V)が20番、MF原川力(←鳥栖)が4番、オーストラリア人FWアダム・タガート(←水原三星/韓国)が9番に決まった。また、FW柿谷曜一朗(→名古屋)が着けていたエースナンバーの8番は、現時点で空席となっている。

潤

J1の北海道コンサドーレ札幌は16日、ミハイロ・ペトロヴィッチ監督が左大腿骨骨折のため、杉浦大輔コーチ兼通訳が甲状腺乳頭がんのためそれぞれ手術を受けたことを発表した。

相信唔少球迷（包括本站仝人）都希望可以盡快再去日本睇波，原因係現場睇日本波嘅經驗實在相當好玩。當然除咗睇波，喺球場感受比賽嘉年華式氣氛甚至喺睇波前後喺球場附近玩吓食吓，都係相當過癮嘅經歷。最近喺台灣就出咗一本《日本足球場朝聖之旅全攻略：關東篇》嘅書，就係講喺東京一帶睇波不能錯過嘅好玩之處，有機會再去真係不容錯過。最重要嘅係本站有幸以顧問身份參與呢本書嘅制作（冇錯﹗呢個係廣告嚟﹗多謝各位支持﹗），雖然香港暫時未有得賣，但係大家可以透過台灣博客來訂購並選擇海外宅配，就可以好快將呢本睇波天書擁有﹗
博客來訂購網址：

From: J League情報站

Q: 怎麼咯了茨城縣立鹿嶋足球場。。。

Q: 怎麼咯了茨城縣立鹿嶋足球場。。。

Skip埋柏雷 是咪挑我地機

蕉哈次

我川表示

呢度d手足加埋都可以出一本全國版

ブラジル1部のサントスに所属するMFジエゴ・ピトゥーカは、J1の鹿島アントラーズへ移籍することが合意に達したとサントスのアンドレス・ルエダ会長が認めた。ブラジル『グローボエスポルチ』などが伝えている。

Welcome Diego Pituca

垃圾 個會長左扭右扭咪又係要賣

BTW
我要中堅呀

用関川咪得

諗起又要我mu carry就開針

樓豬加埋雞爺應該可以

アルアイン(UAE1部)は16日、ポルトのMF中島翔哉(26)を期限付き移籍で獲得したことを発表した。

又返去西亞

C大阪に危機…ヨニッチに中国からビッグオファー 背番号発表も「22」は空白

支超仲簽得起外援?

官宣咗名單同No.
今年都係去護級組

鄉家友太做主力了

In Douglas you trust la

I don't trust Douglas

49 FW.ドウグラス（DOUGLAS）

磐田加盟關東?

J1の湘南ベルマーレは17日、トップチームの浮嶋敏監督が新型コロナウイルス感染症の濃厚接触者の特定を受けたと発表した。

洗唔洗咁撚型呀

無埋 Jonjic 閪花後防食得屎

📺 ACL Final 2019 Relive
🇯🇵 Urawa Red Diamonds 🆚 Al Hilal 🇸🇦
⏰ 20:00 (GMT+8)
📱Watch:
From: AFC Champions League

官方重播紅狗豬波

心口贊助變GR Yaris

買？

送我

馬會送
買利物浦

YOICHIRO
8

翁蕉翁

蕉Q

0羊離開神奈川甚麼都不是

J1サガン鳥栖とファンド運営会社のミュージックセキュリティーズは17日、下部組織の運営を支援するためのクラウドファンディング（CF）を実施すると発表した。目標金額は約1億円で、6月末の到達を見込んでいる。

【お知らせ】

奈良竜樹選手がアビスパ福岡へ期限付き移籍することになりました。

「このたび、アビスパ福岡に期限付き移籍することになりました。昨シーズンはチームの力になれず、本当に悔しい思いとともに、申し訳ない気持ちでいっぱいです。鹿島アントラーズという素晴らしいクラブの一員として戦えたことは、僕の誇りです。また、僕を受け入れ、どんなときも支えてくれたサポーターの皆さんには感謝しています。ありがとうございました。また皆さんと会える日を楽しみにしています」

がんばれ、奈良！

#antlers
#kashima
#奈良竜樹
#avispa
#fukuoka

詳細は公式サイトをご覧ください。

希望有機會再見佢著禾鹿波衫啦

中村俊輔 10號

痴線佬

幾時掛靴轉去做諧星
btw今年件京都主場好似唔錯

浦和レッズは18日に新加入選手会見を行い、ヴィッセル神戸から加入した日本代表DF西大伍は「声を掛けてもらった時に、特に迷わず決めた」と、移籍を即決したことを明かした。

跳船

25到

サッカー・J1サガン鳥栖は18日、新型コロナウイルスに感染した2選手の濃厚接触者と認定されたほかの選手8人にPCR検査を行った結果、全員の陰性が確認されたと発表した。濃厚接触者は陰性の場合も最終接触日から2週間の隔離が必要となるため、8選手は隔離期間経過後に順次チームに合流する。

サッカーのフランス1部リーグ、ニームは18日、ベルギー1部のセルクル・ブリュージュから日本代表DF植田直通（26）を今季終了までの期限付きで獲得したと発表した。

京都サンガFCは18日、FWピーター・ウタカが新型コロナウイルスの陽性判定を受けていたことを発表した。

J1サンフレッチェ広島は19日、トップチームの選手1人が、新型コロナウイルスの感染を調べるPCR検査で陽性判定を受けたと発表した。クラブでは初。無症状で自宅療養しているという。

柿谷過哂氣先走去名古屋有鬼用咩， 同阿夢痴埋一齊爭波踢

想問幾時開新季？

2月26

ムム
MU

日職轉呢款字真係趕客

轉呢款字最開心應該係部分丁2丁3隊終於可以印名

【Ｇ大阪】元ブラジル代表ＭＦウェリントン・ネン獲得へ 懸念の右サイド補強狙う

太耐無睇
今年係咪川崎啲波好睇？

呢個以前打fifa好撚勁

Who

横浜F・マリノスは20日、FW仲川輝人と2021年度の契約を更新したと発表した。

FC東京痛恨！ FW永井謙佑が開幕アウト、右肩手術で全治2カ月

監督や外国籍選手はこの日が帰国予定日。２週間の隔離期間を経て、宮崎キャンプ途中からチームに合流する見込みだ。またブラジルで新型コロナ陽性が確認されて静養中のＭＦレオシルバ（３５）、新加入のブラジル人ＭＦアルトゥール・カイキ（２８）の入国は緊急事態宣言が解除される見込みの２月７日以降となっている。

今季も主将を務めるＭＦ三竿健斗（２４）はオンライン取材に対応し、「今までにないくらい優勝したい気持ちが強い」とタイトル獲得への強い覚悟を示した。

Come on 禾鹿

買中堅呀

FWリンコン選手 CRフラメンゴより完全移籍加入のお知らせ

終於done deal

9沖已經登陸日本

有冇鼓油

Jリーグ屈指の多国籍軍誕生だ！ J1ベガルタ仙台は20日、ポルトガル1部ポルティモネンセU－23からセルビア出身の202センチGKストイシッチ（23）と同2部FCヴィゼラからガーナ出身のFWエマヌエル・オッティ（24）の加入内定を発表した。両選手は政府の新型コロナウイルス感染症に関する新規入国制限措置を受け、入国可能になり次第来日し、メディカルチェックを経て正式契約を結ぶ。

Yuma半場就入咗兩球

回家未

回家的話土居就會無正選, 不了

J1清水は20日、静岡県内の新型コロナウイルス感染状況を考慮し、23日に静岡市清水区で予定していた必勝祈願と出陣式を延期すると発表した。

今年就算鳩數啦
另外右閘應該要用山川

前川打正選龍？呢條又係垃圾，亞冠last 蝦碌笑爆咀

【お知らせ】
ディエゴ ピトゥカ選手がサントスFC（ブラジル）からの完全移籍で加入することになりました！
背番号は21番となります！
ようこそ！そして、ともに戦いましょう！

サッカー・J1サガン鳥栖は21日、ナイジェリア人FWチコ・オフォエドゥ（28）がイスラエル1部のマッカビ・テルアビブFCから完全移籍で加入すると発表した。背番号は25。

右翼睇小田出黎跑都好過杜格拉斯

Ｃ大阪に激震 堅守支えたＤＦヨニッチが上海申花に完全移籍 破格オファーに放出容認

要變閪花了

又bin杜格拉斯

新一季前中後三線都含得撚啦

川崎フロンターレは21日、鬼木達監督と2021シーズンの契約について合意したことを発表した。

J1のFC東京は21日、選手1人が新型コロナウイルスのPCR検査で陽性判定を受けたと発表した。選手名は公表していない。発熱のあった家族の感染が20日に判明。当該選手に発熱はないが、味覚と嗅覚の異常を訴えていた。クラブ内に保健所から濃厚接触者に特定された人はいない。

川崎フロンターレは21日、17選手の契約更新を発表した。

今回、川崎Fと2021シーズンの契約を更新したのは、主将DF谷口彰悟(29)をはじめ、FW小林悠(33)、MF家長昭博(34)、DF登里享平(30)、DF車屋紳太郎(28)、MF大島僚太(27)、MF長谷川竜也(26)、MF脇坂泰斗(25)、MF田中碧(22)、DF山根視来(27)、MF三笘薫(23)、FW旗手怜央(23)、MF山村和也(31)、GK丹野研太(34)、GK安藤駿介(30)、DF神谷凱士(23)、DFイサカ・ゼイン(23)となっている。

J1浦和が2021年シーズン1stユニホームの先行販売をスタートさせている。

1次先行販売終了時点の販売枚数上位は1位がFW興梠慎三、2位にはMF阿部勇樹、3位は神戸から新加入のDF西大伍となっている。

【Ｇ大阪】元アーセナルＭＦウェリントン・シウバ獲得へ…前鳥栖ＦＷチアゴ・アウベスの獲得も濃厚

前阿妓幼齒

係呀 禾妓幼齒
又會嚟咗日本踢嘅

霉撚到

好渣炸喎

J1セレッソ大阪は22日、チーム始動記者会見を行った。新加入選手やスタッフが新シーズンへの抱負を述べたなか、15年ぶりに復帰した元日本代表FW大久保嘉人は、新たに身に着ける背番号「20」に言及した。

現在はJ1最多185得点を誇り、あと15ゴールで前人未到の200得点の大台に乗る。「更新はどんどんしていきたい気持ち。あと15点で200なので狙えたら（狙う）。まずはチームが勝てるゴールを取れれば一番いい」。

希望閉門/for 本地觀眾only 咁搞啦

都有90次巴甲，33次西甲上陣

咁唔搞好過

蝕到仆街

唔會

tv broadcast as much as 3 billion usd

唔搞就真係仆得街

等唔到12年後再申辦

1。平時唔會用得著既場館，荒廢11年，修葺$高昂
2。旅遊零售點都死，但酒店可以用黎做運動員/參賽者格離酒店
3。菅義偉政府一路科水落去。取消既話佢同會內閣政治生涯玩完
4。IOC靠奧運轉播$吊命，4年一度取消左都瀕臨死亡

横浜F・マリノスは23日、ECビトーリア (ブラジル)からレオ・セアラを完全移籍で獲得したと発表。2016年シーズンにFC琉球でレオナルドの登録名でプレーしていた。日本政府による新規入国制限措置に伴い、入国が可能になり次第、来日。メディカルチェック後に正式契約を結ぶ予定。

J1ガンバ大阪は22日、ブラジル人のFWレアンドロ・ペレイラ（29）を完全移籍で獲得したと発表した。

名古屋グランパスのFW大垣勇樹(20)がラトビア1部・FK RFSに移籍する可能性が浮上した。

ガンバ大阪は23日、昨季までサガン鳥栖に在籍したブラジル人のFWチアゴ・アウベス（28）を完全移籍で獲得したと発表した。

昨季リーグ＆天皇杯の2冠を達成した川崎Fは23日、公式YouTubeなどオンラインによる21年の新体制を発表。今季はリーグ＆ACLの前人未踏の新たな2冠達成を目標に掲げた。

今季就任5年目を迎える鬼木監督は「今年の目標はリーグ連覇を軸に、もうひとつはACL制覇にチャレンジしていきたい。JリーグとACLを同時に勝ったチームはない。Jリーグのチャンピオンとして魅力あるサッカーで目標に進んでいきたい」と意気込みを語った。。

個設計係咪俾牙春啲煙啟發

香川真司がギリシャ1部PAOK加入へ 実戦離れ半年以上…ようやく新天地決まる あす25日現地入り

去希臘都唔回家

FC東京は１月24日、クラブのホームぺージでDF丹羽大輝が契約満了で退団することを発表した。

浦和のU-24日本代表DF橋岡大樹(21)がベルギー1部リーグのシントトロイデンに期限付き移籍することが24日、関係者への取材で分かった。25日にも正式発表される。橋岡は浦和の沖縄キャンプには参加せず、早ければ今週中にも渡欧するとみられる。

What

就係因為咁先簽西大伍

ヴィッセル神戸は25日、神戸市内で今季の全体練習をスタートさせた。昨年9月に途中就任した三浦淳寛監督（46）は、最初に約1時間のミーティングを実施してから初練習を行い、その後にオンラインで取材に応じた。

指揮官は「全員がシャープな動きをしていた。今季一番大事なのはJリーグで、しっかり結果を出し、アジア・チャンピオンズリーグ（ACL）の出場権を得ること。ACLの出場権獲得が最大の目標です」と明言した。

多啦A夢首歌係咪國歌嚟
去到邊都要唱

是

ＡＣＬで負傷し、昨年１２月１５日に右大腿直筋近位部腱断裂の手術を行った主将のＭＦアンドレス・イニエスタも来日しており、ミーティングには参加した。全治４カ月と診断されていたイニエスタの状況について、三浦監督は「思ったよりもいい状況の経過を聞いている。当然ながら開幕は非常に難しい状況だと思いますが、アンドレスがいる時といない時、どういうシステムでやった方がいいのか、それとも同じシステムがいいのかなど選手の力の見極めをキャンプでできれば」と２月４日から開始する沖縄キャンプに目を向けた。

乾貴士 久保都唱過

サガン鳥栖は25日、マスコットのウィントスとの契約を延長したと発表した。なお、新契約は、2022年1月31日までとなる。

Jリーグは25日、脳震とう対策の試行ルールに関して、交代枠を1人追加できるA案を採用する方針を固めた。第1回臨時実行委員会後のオンラインブリーフィングで黒田卓志フットボール本部長が明かした。28日に行われる第1回理事会で正式決定する。

守田英正入葡超第一球

【鹿島アントラーズ】30周年コンセプトムービー「夢の続きを」

食野都有1球

6週間目が迫って、松枝をやめます。とても嬉しくて、これからも頑張ります！
#Recovery #Day42

J2ヴァンフォーレ甲府は26日、元日本代表FWハーフナー・マイク（33）が東海社会人リーグ2部のFC．Bomboneraへ移籍すると発表した。

東海社会人リーグ2部

吉b仲廢過歐沖

「例年より少し長いオフでしたが、自分が課題と思ったことを突き詰めるトレーニングをしながら、大好きなお寿司やラーメンを食べて心の栄養をたくさんとることができました。それと同時に、これまでで一番タイトルを獲りたいと思ったオフでした。いつもタイトルを獲ると覚悟を決めてシーズンに挑んでいるけれど、2021年は今までにないくらい優勝したいという気持ちが強い。その思いをピッチで表現したいと思います」

三竿加油

ジュビロ磐田は27日、フロントスタッフ1名が新型コロナウイルス感染症のPCR検査で陽性判定を受けたことを発表した。

加入２年目の浦和ＦＷレオナルドが２６日、得点王と優勝を宣言した。

１８年にＪ３、１９年にＪ２で得点王に輝いたブラジル出身のストライカーは「得点王になりたいし、チームとしても優勝したい。必要なら４０ゴール、５０ゴール、８０ゴール決めたい」

9沖消息呢

出面咪講左好大機會係JFLEAGUE

之前好似話週中官宣

勁牙歐沖，又葡萄牙，又日本，香港之光

香港之恥
葡萄牙google隊都踢唔掂
上到貴州連預備組都冇得踢

那來的自信

J1浦和のDF槙野が27日、沖縄県金武町でのキャンプ中にオンライン取材に応じ、クラブ在籍10年目の今季へ「すごく明るい未来。ここ2、3年の長いトンネルを抜け出せるんじゃないか。見ていて楽しいサッカーを展開できる自信がある」と手応えを口にした。

ロドリゲス新監督の戦術に期待感を抱いているが、競争激化で定位置は確約されていない。「レッズの未来を考えると、30代を押しのけて20代の選手がピッチに立つのはすごくいいこと。ただ、やすやすとその椅子は渡さない」と闘志十分だ。

紅狗請相信真核

閪花有機會同我傑同組

你要同費蘭尼玩玩

我川上上籤

秦港

你隊柔佛g組wo

閪花入到分組賽嘅話
讓6分俾傑志ok?

OK專心J league

入撚到分組賽咩

墨爾本城20年fans揮手區

1

2

要爆po了

123

321

1234567

...